# mbed_rename

학교 수업을 들으면서 제일 짜증났던 일을 다시 반복하지 않는 것이 컴퓨터를 배운 사람으로써 필요하다고 생각하여서 직접 제작하게 되었습니다.

파일 경로 : dist 폴더에 exe 파일 있습니다.. 그거만 사용하시면 됩니다.

사용 방법 : mbed로 추출한 프로젝트 파일 안에 넣고 실행하면 됩니다..

만든이 : Big Data Lab. 2기 팀장

만든 사유 : 내가 귀찮았기 때문에 더 이상 없길 바라는 마음 + 코드 연습 + **교수님의 은근한 부탁**

만든 코드 언어 : python 3

도움 받은 라이브러리 : pyinstaller(exe파일) , pyqt(폼 디자인)

크게 어려웠던 부분 : 자세한 확인시에 변경해야하는 프로그램 확장자가 3가지 있는데 그중 하나가 uvguix.(사용자이름) 되어있어서 생각해봤습니다.
이 부분은 사용자 이름을 불러오게 하여서 unix 또는 window의 path를 스스로 읽어와 부르도록 만들었습니다.

포기했던 점 : icon 바꿀려고 만들었는데. 만들기 힘들다..

코드 설명 : 여러가지 시행착오 파일을 그대로 올렸다.. 최종python 코드는 rename_ui_remake.py 이다. 나머지 잡 파일은 exe 만든다고 생성된 파일